「歐洲支付寶」申請破產，阿里大股東損失慘重，投資者欲哭無淚

昨夜，總市值曾接近2000億的德國支付巨頭Wirecard在盤中發表了破產申明。公司聲明，管理層以債務過度為由決定在慕尼黑申請保護。公司還表示，正在考慮是否還會為附屬公司申請破產。

經過短暫的停牌之後，Wirecard的估計瞬間暴跌近80%。截至收盤，Wirecard報收3.62歐元/股，下跌70.53%。

除了股價暴跌之外，Wirecard的公司債也幾乎變成垃圾債。

根據彭博彙編的數據，公司2024年到期的5億歐元債券，面值1歐元的債券已經跌至12歐分的紀錄低點。

股價累計暴跌超96%

22日，曾被標榜為德國金融業的未來的Wirecard，自曝資產負債表上有近19億歐元（約合人民幣150.8億元）“不翼而飛”，可能是因為根本沒有存在過。同時，審計事務所安永拒絕為其年報簽字。

自22日自曝財務造假之後，不到一周的時間，公司的股價已經從當日101.54歐元的高點累計暴跌超96%，市值較6月17日蒸發了125億歐元（約992億元人民幣）。

前CEO被捕 三名高管被調查

據CNN報導，6月23日，執掌公司近20年的前首席執行官Markus Braun因涉嫌會計欺詐被捕。

慕尼黑檢察院認為前首席執行官Markus Braun涉嫌對公司的財務賬目作假，偽造銷售收入，造成公司的財力雄厚的印象，以吸引更多投資者和客戶。

而布勞恩在拘捕令下達之後的當晚自首，並且繳納500萬歐元保釋金，得以取保候審。

此外，還有三名Wirecard的高管也在檢察院的調查範圍之中，包括在賬目造假醜聞中扮演關鍵角色的Wirecard前東南亞業務的財務總監，以及一個信託人，後者直到2019年年底都在為Wirecard"打理"著與第三方夥伴之間的業務。

15家銀行“中招”

Wirecard申請啟動破產程序後，其主要貸款銀行正面臨16億歐元（約127億元人民幣）的潛在損失。

據知情人士透露，本週早些時候，Wirecard還與荷蘭銀行、德國商業銀行和ING集團等約15家銀行正與Wirecard討論有關17.5億歐元貸款的下一步舉措，這筆貸款已經發放了大約90 %。

Wirecard申請破產的消息令一些銀行感到意外，對下一步行動的討論也已戛然而止。

彭博早前報導稱，銀行之前給Wirecard短暫的喘息，決定在評估公司長期前景之際，不要求其立即償還貸款。但是Wirecard的破產可能讓這些銀行的貸款變成“壞賬”。

軟銀、瑞信曾“續命”Wirecard 第三方投資者受波及

近年來，因為投資了阿里巴巴而一度“封神”的軟銀，在多個重要投資出現問題。

向共享辦巨頭WeWork投資數十億美元，已經出現大幅虧損。

近日，10億美元投資的德國支付公司Wirecard陷入會計醜聞，股價暴跌。讓軟銀又被推上了風口浪尖。

據《華爾街日報》報導，2019年1月，英國《金融時報》曾報導稱，初步調查發現，Wirecard在亞洲的多家子公司存在偽造文件和會計違規行為。報導發布後，新加坡警方搜查了該公司的辦公室，Wirecard股價應聲大跌。

在一片質疑聲中，2019年4月，軟銀通過旗下投資顧問公司(SBIA)利用可轉換債券的方式，按照每股130歐元的價格收購Wirecard公司的5.6%的股份，這筆交易斥資9億歐元（約10億美元）。

軟銀的這筆投資給當時面臨財會操作質疑的Wirecard投出了關鍵的信任票。五個月後，軟銀宣布與Wirecard達成戰略性的合作協議。

但次日，軟銀就利用Wirecard發售新一批可轉債的機會減持了Wirecard的風險敞口。

在這筆交易中，作為軟銀的財務顧問—瑞信等銀行向一批投資者出售9億歐元(約10億美元)的債務工具，實質上讓SBIA空手套白狼，完全沒有自掏腰包就提供了對Wirecard的所有投資，同時獲得上億歐元的現金利潤。

因為自去年4月之後Wirecard股價大漲，SBIA獲得的股票價值達到4.5億歐元。

現在，Wirecard的股價已經跌至3.62歐元，較當時130歐元的買入價下跌了97%。而在這其中，真正受到巨額損失的卻是第三方投資者。

Visa 和萬事達考慮停止與Wirecard合作

據彭博社報導，Visa Inc.和萬事達卡公司正在考慮停止允許Wirecard AG在其網絡上處理付款。

知情人士透露，這兩家全球最大的支付網絡已經開始接觸一些Wirecard客戶，讓其為這種可能性做準備。

“我們繼續密切關注事態發展，並評估獲得的新信息，”Visa在一份聲明中表示。“我們的首要任務是，並且一直是，保持Visa支付系統的完整性，以及保護消費者、商家和我們客戶的利益。”

“萬事達卡注意到到有關Wirecard的消息，並正在密切關注局勢，”萬事達卡在一份聲明中表示。“我們的首要任務是確保人們能夠繼續使用他們的卡片。我們將繼續與各方合作，並準備採取任何必要的行動。”

Wirecard幫助世界各地的企業接受來自客戶的電子支付款項，因此其與Visa和萬事達卡的關係，以及其與企業處理付款的能力對其業務至關重要。

如果VISA和萬事達真的停止與Wirecard合作，這無疑是給這家深陷醜聞的德國支付巨頭雪上加霜。

“歐洲支付寶”跌落神壇

Wirecard成立於1999年，總部位於德國慕尼黑，曾被認為是歐洲最有前途的科技公司之一。

它為消費者和企業處理支付，並提供數據分析服務。該公司在全球26個國家擁有近6000名員工，2018年營收超過20億歐元（約合22億美元），市值曾達到246億歐元（約合人民幣1951億元）。

此外，Wirecard旗下還有一家全業務的銀行Wirecard Bank，銀行能在33個單一歐元支付區國家發行信用卡，可同時接發卡行和收單行的生意。

2018年，Wirecard在德國DAX指數中取代了德國商業銀行，與大眾、西門子、德銀等巨頭並肩。

去年2月，當英國《金融時報》質疑Wirecard造假之後，大量空頭做空其股票。德國金融監管機構當時採取了罕見舉措，禁止做空當時有“歐洲支付寶”之稱的Wirecard股票。

近日隨著Wirecard會計醜聞曝光，德國聯邦金融監管局局長菲利克斯-休菲爾德（Felix Hufeld）發布了一份重大道歉，稱該局是應為Wirecard的“徹底災難”負責任的機構之一，但同時也未該機構前所未有的賣空禁令做了辯護。他說，當時該機構不得不這樣做，因為發現了可能的市場操縱的跡象，包括內幕交易。

德國財長肖爾茨本週二也表示，關於Wirecard是如何被監督的，以及審計師和監管機構的失職。

We are ready

德豬

仲諗緊美國如果制裁啲港官 , 佢地走去歐洲連 visa master 都無得用 , 會唔會偷偷用 Wirecard , 而家可能 Wirecard 都無得用

第一塊骨牌

奶共果然會使智力下降

德國呢排咩事？之前又假數引巴菲特入股, 呢單又另一單

痴得支那多學埋佢地d野

已經唔係第一次

「歐洲支付寶」造假破產高管可能逃亡中國

據媒體報導，在欺詐醜聞中扮演關鍵角色、已受到通緝的Wirecard高管馬薩勒克（Jan Marsalek）目前可能身在中國。菲律賓司法部長周五對路透社稱，馬薩勒克週二入境菲律賓後，已於週三登上飛往中國的飛機。

奧地利國籍的馬薩勒克是Wirecard負責日常經營業務的董事，也是東南亞業務的主要經手人。本周初，他已被公司解職。

馬薩勒克和前董事長佈勞恩（Markus Braun）被認為是財務作假醜聞的核心人物。慕尼黑檢察院幾週前就已開始調查馬薩勒克、布勞恩和另外兩名現任董事會成員。布勞恩本週在德國慕尼黑檢察院對其發出逮捕令後向警方自首，在繳納500萬歐元保釋金後獲釋。

據路透披露，Wirecard正在申請破產，Wirecard被曝出欠債權人近40億美元，並稱在一周之內到期的13億歐元（合15億美元）貸款“不確定”。

Wirecard被稱為德國支付寶，其為Visa和萬事達卡（Mastercard）等公司處理支付業務，曾是德國股市寵兒，最高時市值高達280億美元。

Wirecard也是軟銀最近進行的許多災難性投資之一：這家日本科技和投資巨頭於2019年4月向Wirecard注資10億美元，當時Wirecard市值高達190億美元。

孫正義正遭遇人生中的灰暗時刻，軟銀日前發布2019財年財報。財報顯示，軟銀財年營業虧損達到1.4萬億日元(約130億美元)。

Wirecard的內爆是在其十多年的審計師安永（EY）拒絕簽署2019年賬目之後的第七天，安永拒絕了Wirecard前任首席執行官Markus Braun，並使其承認其現金中的21億美元可能不存在。

安永在一份聲明中說：“有明顯跡象表明，這是一次涉及世界多方的精心策劃和復雜的欺詐活動。”

有跡象表明，Wirecard受託人做出了虛假的餘額確認，以欺騙審計師。Wirecard無法提供年報，公司最多有20億歐元的貸款可能會被要求提前償還。

樓主標題黨啫
同支那寶冇關

仲有之前大眾汽車

馬雲入左股 wirecard 25%
一心想做支付寶模式

鬼妹版沈大師

應該係wirecard想搵支那寶做技術轉移啫
支那寶應該冇乜say

他鄉遇故支，破產無得醫

弱智有樣睇

孫正義呢條友輸到仆街
先係 wework ，之後wirecard
證明做到呢個位一樣可以咁on9

乜撚野標題黎，明明只係講緊歐洲電子支付龍頭破產，睇到個個以為支付寶係歐洲破產

今日第一次聽呢間嘢

Soft Bank 個價又跌啦

仲要係Munich 聽到無聽過

睇外媒新聞話英國監管機構同新聞一早講左呢間公司有問題
但係德國為首既歐豬就覺得係英國唔抵得佢地所以ban左佢地既report同新聞
然後依家一野爆煲

空軍大勝

推 7.1 維園見

Soft bank 咁大咁有錢都可以比佢敗晒 買amazon 已經win jor ?

或者話支那想指染歐洲支付系統 , 而歐洲老千睇準支那意圖 , 所以就引馬雲入局話想學習支付寶模式

搵brian cha幫佢再打通國際市場再出發

又係德國

德國重有幾多野未爆出黎真係冇人知
唔怪得知點都要脫

近得支那多 學曬支那啲衰野

venture capital呢d真係贏得多輸得多
但偏偏softbank都係敗在呢兩間大企業上面

不過孫正義未買阿里巴巴前好似都輸到仆街
唔知佢邊日押啱注又有得翻身
係好運買左

EY又然

我直頭以為呢個係 支付寶係歐洲當地個名呀

睇上面又話softbank經wirecard發債套錢既?

真，標題好誤導性，以為支那寶係歐洲收皮

Ching 有無汁

又幾似

有visa+master card+ apple/google pay, 歐洲駛乜搞支付寶咁多9魚?

港版靚好多

會唔會變第二個雷曼

德國的會爆 終國的就不會爆 國家機密

歐洲同魔鬼做交易都算，仲要同隻唔守信既魔鬼

會唔會係俾支那人 , 伊朗 , 俄佬 , 北韓人用

股價由160蚊跌到1個幾

據知情人士透露，本週早些時候，Wirecard還與荷蘭銀行、德國商業銀行和ING集團等約15家銀行正與Wirecard討論有關17.5億歐元貸款的下一步舉措，這筆貸款已經發放了大約90 %。

HSBC 會唔會又榜上有名

割德國香腸

睇黎今次疫情
銀行都要大洗牌

唔怪得奶共啦
原來臭味相投 同流合污

vw乜事？

另外有一個歐洲支付系統 worldline , 支那都入左好多股

好地地Wirecard唔得嘅
on9標題

香港都無人用支付寶

潔淨柴油車虛報排放數據

德國公司好似好鐘意造假

有能力既都會自己搞
你下下用人地既野同俾人睇哂全相有咩分別

標題黨同支付寶根本無關係

拉

投資係有風險架啦

黑吃黑

德銀同海航
奶支結果

樓主個標題好誤導

所以咖啡單野都係古零精怪

德銀幾時爆

睇下職棒軟銀鷹仲有冇咁多水搞波

支那寶

今年好似聽親有佢個名D新聞都係蝕錢

買得中資預財務造假啦

唔用中國支付寶 抵佢執

睇曬成篇文，關支那撚事咩？

德銀依家點？之前見人講呢排冇乜消息

其實都幾大鑊
你平時出街碌咭留意吓d鋪ge咭機
香港都唔少係用wirecard 咭機
收到風好多街鋪都停咗收咭
因為就係用wirecard個服務
而家驚收唔返錢

其實馬雲投資好多支付類既公司
佢純粹睇好成個行業發展，但唔知邊間會跑出

抵L死!

德國金融監管機構當時採取了罕見舉措，禁止做空當時有“歐洲支付寶”之稱的Wirecard股票。

依個就係點解國際金融中心係咁難建立，德國佬都做依啲on 9 野，何況中國依啲極權國家，香港肯定GG

仆街標題

有冇人講下SoftBank
投資失利

第二次歐債完美風暴要來了

德銀爆就得
唔爆就冇嘢睇

軟銀集團旗下的願景基金在過去一個財年虧損 1.9 萬億日圓（177 億美元），其中針對 WeWork 和 Uber 的投資減值是導致基金虧損的主要原因，其中 WeWork 的估值已經跌到 29 億美元，願景基金已經向 WeWork 投資了超過 100 億美元。

睇墨克爾奶唔奶共啦，繼續奶就爆硬

歐盟又好
歐洲又好
歐元區又好
所有歐洲乜乜都係虛
只有北約係實
只靠歐洲人類一早玩完

英國係現實中 「眾人（歐豬）皆醉我（英國）獨醒」

已受到通緝的Wirecard高管馬薩勒克（Jan Marsalek）目前可能身在中國。菲律賓司法部長周五對路透社稱，馬薩勒克週二入境菲律賓後，已於週三登上飛往中國的飛機。

著草去中國有用咩
留名睇大陸又多個人質係手

成個世界都係MASTER VISA
要搵都搵個平既去申請啦
雖然好多人都係小額交易
但係VISA MASTER仍然世界通行
申請其他咪又係比人賺錢 點解唔用世界通行既卡呀
搵個平D既MASTER VISA好難咩

孫正義好快會跌落收工食吉野家的level

唔怪之得痴得大陸咁埋，原來跟緊佢哋學做假

德國水魚 俾人夾曬啲錢走

咁都去信 咪真on9

好鬼似大馬基金果單
btw 樓主小心被人告

好想笑班德國佬呀
奶共奶到俾人偷錢走

邊有馬雲

又係EY

證明連登好多盲撚

德意志

到底有幾多個會睇哂呢篇野
其實唔關支付寶事

We cry

德國佬乜都鐘意俾cash,攪電子支付根本冇前途.

根本就係共享單車概念股一鳩樣 設計到好完美拎左個市場不斷補貼 最後都係收皮告終

近年來，因為投資了阿里巴巴而一度“封神”的軟銀，在多個重要投資出現問題。

老是常出現

呢排好多隱毛

英國心諗好彩走得快
歐盟一哥都咁蠢

德國近得支那太多，呢d做假陸續有黎

市值曾經2000億 台幣？

又有softbank份

DB有無份

Diu 冇睇新聞

傳個ceo著草去左強国

佢好彩買中alibaba姐

EY過去三年連bank rec都無做
會唔會變做下一間AA

好似好多造假交易係響新加坡發生

恐懼源自未知 估計國安法立法後的scenario然後一切諗辦法

德國狗同支拿果然同氣連支

咪撚再講造假

事情係相對的，而家肯定既係大陸成堆大型科網公司夠有學孫正義啦 肯定大把仆晒街，輸幾多錢唔知，但資金一斷真係會大爆炸

原來德豬同支那狗一擔擔

大家可以留意煲大返做數係玻狗

點做金融中心呀班死monkey

好似香港好多公司有用佢做 payment gateway...
而家要改緊 system 轉 vendor..

2020 金融黑天鵝

Master card/ visa 每個交易一般標準收費3-4% 再加25-50仙。電子消費交易不嬲平一半，所以好受商戶歡迎。1-2%可能好似好少，但每個交易加埋就好多。

德國不嬲corruption 好嚴重

孫正義會唔會破產

間野係咪同支關係密切
中銀好似借左好多錢

依家唔少人用

哈哈 抵死

好多拍拍機都用緊wirecard

Ching 假數引巴菲特入股係點？！
坐左幾年唔知

孤陋寡聞又唔洗衝出黎既

呢個有印象 記得

同左中銀合作

又同左阿里baba 合作

之後出事